# ગ્રેટ ક્લાઉડવ .લ


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ક્લાઉડફ્લેરે રોકો


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "ધ ગ્રેટ ક્લાઉડવallલ" એ યુ.એસ. કંપની, ક્લાઉડફ્લેર ઇન્ક.તે સીડીએન (કન્ટેન્ટ ડિલિવરી નેટવર્ક) સેવાઓ, ડીડીઓએસ શમન, ઇન્ટરનેટ સુરક્ષા અને ડિસ્ટ્રિબટેડ ડી.એન.એસ. (ડોમેન નામ સર્વર) સેવાઓ પ્રદાન કરે છે.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેર એ વિશ્વની સૌથી મોટી એમઆઇટીએમ પ્રોક્સી (વિપરીત પ્રોક્સી) છે.ક્લાઉડફ્લેર સીડીએન માર્કેટમાં 80% થી વધુ શેરની માલિકી ધરાવે છે અને ક્લાઉડફ્લેર વપરાશકર્તાઓની સંખ્યા દરરોજ વધી રહી છે.તેઓએ 100 થી વધુ દેશોમાં તેમનું નેટવર્ક વિસ્તૃત કર્યું છે.ક્લાઉડફ્લેરે ટ્વિટર, એમેઝોન, Appleપલ, ઇન્સ્ટાગ્રામ, બિંગ અને વિકિપીડિયા સંયુક્ત કરતાં વધુ વેબ ટ્રાફિકની સેવા આપે છે.ક્લાઉડફ્લેરે મફત યોજના આપી રહી છે અને ઘણા લોકો તેનો ઉપયોગ તેમના સર્વર્સને યોગ્ય રીતે ગોઠવવાને બદલે કરે છે.તેઓ સગવડતા પર ગોપનીયતાનો વેપાર કરે છે.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ક્લાઉડફ્લેર સરહદ પેટ્રોલિંગ એજન્ટની જેમ વર્તે છે, તમારી અને મૂળ વેબસર્વર વચ્ચે બેસે છે.તમે તમારી પસંદ કરેલી ગંતવ્ય સાથે કનેક્ટ કરવામાં સક્ષમ નથી.તમે ક્લાઉડફ્લેરથી કનેક્ટ થઈ રહ્યાં છો અને તમારી બધી માહિતી ડિક્રિપ્ટ થઈ અને ફ્લાય પર આપી દેવામાં આવી છે. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  મૂળ વેબસર્વર એડમિનિસ્ટ્રેટરે એજન્ટ - ક્લાઉડફ્લેરે --ને તેમની "વેબ સંપત્તિ" પર કોણ accessક્સેસ કરી શકે છે અને "પ્રતિબંધિત ક્ષેત્ર" વ્યાખ્યાયિત કરવાની મંજૂરી આપી હતી.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  યોગ્ય છબી પર એક નજર નાખો.તમે વિચારો છો કે ક્લાઉડફ્લેર ફક્ત ખરાબ વ્યક્તિઓને જ અવરોધિત કરશે.તમે વિચારશો કે ક્લાઉડફ્લેર હંમેશાં onlineનલાઇન હોય છે (ક્યારેય નીચે ન જશો).તમે વિચારશો કે કાયદેસર બotsટો અને ક્રોલર્સ તમારી વેબસાઇટને અનુક્રમણિકા આપી શકે છે.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  જો કે તે બિલકુલ સાચા નથી.ક્લાઉડફ્લેર નિર્દોષ લોકોને કોઈ કારણ વિના અવરોધિત કરે છે.ક્લાઉડફ્લેર નીચે જઈ શકે છે.ક્લાઉડફ્લેર કાયદેસર બotsટોને અવરોધિત કરે છે.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  કોઈપણ હોસ્ટિંગ સેવાની જેમ, ક્લાઉડફ્લેર સંપૂર્ણ નથી.જો આ સર્વર સારી રીતે કાર્ય કરી રહ્યું હોય તો પણ તમે આ સ્ક્રીન જોશો.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  શું તમે ખરેખર વિચારો છો કે ક્લાઉડફ્લેરમાં 100% અપટાઇમ છે?ક્લાઉડફ્લેરે કેટલી વાર નીચે જાય છે તેનો તમને ખ્યાલ નથી.જો ક્લાઉડફ્લેર નીચે જશે તો તમારું ગ્રાહક તમારી વેબસાઇટને accessક્સેસ કરી શકશે નહીં. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  તેને ચીનના ગ્રેટ ફાયરવ toલના સંદર્ભમાં કહેવામાં આવે છે જે વેબ સામગ્રીને જોઈને ઘણા માણસોને ફિલ્ટર કરવાનું તુલનાત્મક કામ કરે છે (એટલે ​​કે મેઇનલેન્ડ ચાઇનામાંના દરેક અને બહારના લોકો).જ્યારે તે જ સમયે, એકદમ અલગ વેબ જોવા માટે અસરગ્રસ્ત નથી, ત્યારે સેન્સરશીપ વિનાની વેબ, જેમ કે “ટાંકી મેન” ની છબી અને “ટિયાનનમેન સ્ક્વેર વિરોધ” નો ઇતિહાસ. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ક્લાઉડફ્લેરમાં મહાન શક્તિ છે.એક અર્થમાં, અંતિમ વપરાશકર્તા આખરે જે જુએ છે તે તેઓ નિયંત્રિત કરે છે.ક્લાઉડફ્લેરને કારણે તમને વેબસાઇટ બ્રાઉઝ કરવાથી અટકાવવામાં આવ્યું છે. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  ક્લાઉંડફ્લેરનો ઉપયોગ સેન્સરશીપ માટે કરી શકાય છે. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  જો તમે નાના બ્રાઉઝરનો ઉપયોગ કરી રહ્યાં છો તો ક્લાઉડફ્લેર્ડ વેબસાઇટ જોઈ શકતા નથી જે ક્લાઉડફ્લેરે વિચારી શકે છે કે તે બ itટ છે (કારણ કે ઘણા લોકો તેનો ઉપયોગ કરતા નથી). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  તમે જાવાસ્ક્રિપ્ટને સક્ષમ કર્યા વિના આ આક્રમક "બ્રાઉઝર ચેક" પસાર કરી શકતા નથી.આ તમારા મૂલ્યવાન જીવનના પાંચ (અથવા વધુ) સેકંડનો વ્યય છે. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરે ગૂગલ, યાન્ડેક્ષ, યacyસી અને એપીઆઇ ક્લાયંટ જેવા કાયદેસર રોબોટ્સ / ક્રોલર્સને આપમેળે અવરોધિત કરે છે.ક્લાઉડફ્લેરે કાયદેસર સંશોધન બotsટોને તોડવાના ઉદ્દેશથી "બાયપાસ ક્લાઉડફ્લેર" સમુદાયનું સક્રિય રીતે નિરીક્ષણ કરી રહ્યું છે. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેર એ જ રીતે ઘણા લોકો જેમની પાસે નબળી ઇન્ટરનેટ કનેક્ટિવિટી છે તેની પાછળની વેબસાઇટ્સને fromક્સેસ કરવાથી અટકાવે છે (ઉદાહરણ તરીકે, તેઓ NAT ની 7+ સ્તરોની પાછળ હોઈ શકે છે અથવા સમાન આઇપી શેર કરી શકે છે, ઉદાહરણ તરીકે જાહેર વાઇફાઇ) જ્યાં સુધી તેઓ બહુવિધ છબી કેપ્ચાને હલ નહીં કરે.કેટલાક કિસ્સાઓમાં, આને ગૂગલને સંતોષવામાં 10 થી 30 મિનિટનો સમય લાગશે. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  વર્ષ 2020 માં ક્લાઉડફ્લેરે ગૂગલના રિકેપ્ચાથી એચ કેપ્ચામાં ફેરવ્યું કારણ કે ગૂગલ તેના ઉપયોગ માટે શુલ્ક લેવાનો ઇરાદો ધરાવે છે.ક્લાઉડફ્લેરે તમને કહ્યું હતું કે તેઓ તમારી ગોપનીયતાની સંભાળ રાખે છે ("તે ગોપનીયતાની ચિંતા કરવામાં મદદ કરે છે") પરંતુ આ દેખીતી વાત છે.તે બધા પૈસા વિશે છે."બટનો અને અન્ય પ્રકારનાં દુરૂપયોગને અવરોધિત કરતી વખતે, એચ.કેપ્ચા વેબસાઈટને આ માંગને ધ્યાનમાં રાખીને પૈસા કમાવાની મંજૂરી આપે છે" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  વપરાશકર્તાના દ્રષ્ટિકોણથી, આમાં ઘણો ફેરફાર થતો નથી. તમને તેના નિરાકરણ માટે દબાણ કરવામાં આવી રહ્યું છે. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરે દ્વારા દરરોજ ઘણા માણસો અને સ softwareફ્ટવેરને અવરોધિત કરવામાં આવે છે. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરે વિશ્વભરના ઘણા લોકોને હેરાન કર્યા છે.સૂચિ પર એક નજર નાખો અને વિચારો કે તમારી સાઇટ પર ક્લાઉડફ્લેરને અપનાવવાથી વપરાશકર્તા અનુભવ માટે સારું છે કે નહીં. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  જો તમે જે ઇચ્છો તે કરી શકતા નથી તો ઇન્ટરનેટનો હેતુ શું છે?મોટાભાગના લોકો કે જેઓ તમારી વેબસાઇટની મુલાકાત લે છે તે વેબ પૃષ્ઠને લોડ કરી શકતા નથી, તો અન્ય પૃષ્ઠો શોધશે.તમે કોઈપણ મુલાકાતીઓને સક્રિય રૂપે અવરોધિત કરી શકતા નથી, પરંતુ ક્લાઉડફ્લેરનું ડિફ defaultલ્ટ ફાયરવ manyલ ઘણા લોકોને અવરોધિત કરવા માટે પૂરતું કડક છે. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  જાવાસ્ક્રિપ્ટ અને કૂકીઝને સક્ષમ કર્યા વિના કેપ્ચાને હલ કરવાનો કોઈ રસ્તો નથી.ક્લાઉડફ્લેર તમને ઓળખવા માટે બ્રાઉઝર સહી બનાવવા માટે તેનો ઉપયોગ કરી રહ્યું છે.સાઇટ બ્રાઉઝ કરવાનું ચાલુ રાખવા માટે તમે લવચીક છો કે નહીં તે નક્કી કરવા માટે ક્લાઉડફ્લેરે તમારી ઓળખ જાણવાની જરૂર છે. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  ટોર વપરાશકર્તાઓ અને વીપીએન વપરાશકર્તાઓ ક્લાઉડફ્લેરનો પણ શિકાર છે.બંને ઉકેલોનો ઉપયોગ ઘણા લોકો દ્વારા કરવામાં આવી રહ્યો છે જેઓ તેમના દેશ / નિગમ / નેટવર્ક નીતિને લીધે અનસેન્સર ઇન્ટરનેટ આપી શકતા નથી અથવા જે તેમની ગોપનીયતાને સુરક્ષિત રાખવા માટે વધારાના સ્તર ઉમેરવા માંગે છે.ક્લાઉડફ્લેર નિર્દયતાથી તે લોકો પર હુમલો કરી રહ્યું છે, તેમને તેમના પ્રોક્સી સોલ્યુશનને બંધ કરવા દબાણ કરે છે. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  જો તમે આ ક્ષણ સુધી ટોરનો પ્રયાસ ન કર્યો હોય, તો અમે તમને ટોર બ્રાઉઝરને ડાઉનલોડ કરવા અને તમારી પસંદીદા વેબસાઇટ્સની મુલાકાત લેવા પ્રોત્સાહિત કરીએ છીએ.અમે તમને તમારી બેંક વેબસાઇટ અથવા સરકારી વેબપેજ પર લ loginગિન ન કરવા સૂચન કરીએ છીએ અથવા તેઓ તમારા એકાઉન્ટને ફ્લેગ કરશે. તે વેબસાઇટ્સ માટે વીપીએન વાપરો. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  તમે કહી શકો છો “ટોર ગેરકાયદેસર છે! ટોર યુઝર્સ ગુનેગાર છે! ટોર ખરાબ છે! ". ના.તમે ટોર વિશે ટેલિવિઝનમાંથી શીખી શકશો, ટોરનો ઉપયોગ ડાર્કનેટ અને ટ્રેડ ગન, ડ્રગ્સ અથવા ચિડ પોર્ન બ્રાઉઝ કરવા માટે થઈ શકે છે.જ્યારે ઉપરનું નિવેદન સાચું છે કે ઘણી બજારની વેબસાઇટ છે જ્યાં તમે આવી વસ્તુઓ ખરીદી શકો છો, તે સાઇટ્સ ઘણીવાર ક્લાર્નેટ પર પણ દેખાય છે.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  ટોર યુએસ આર્મી દ્વારા વિકસાવવામાં આવ્યો હતો, પરંતુ હાલના ટોર ટોર પ્રોજેક્ટ દ્વારા વિકસાવવામાં આવ્યા છે.ઘણા લોકો અને સંસ્થાઓ છે જે તમારા ભાવિ મિત્રો સહિત ટોરનો ઉપયોગ કરે છે.તેથી, જો તમે તમારી વેબસાઇટ પર ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરી રહ્યાં છો તો તમે વાસ્તવિક માણસોને અવરોધિત કરી રહ્યાં છો.તમે સંભવિત મિત્રતા અને વ્યવસાયના સોદા ગુમાવશો. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  અને તેમની DNS સેવા, 1.1.1.1, ક્લાઉડફ્લેરની માલિકીની નકલી આઈપી સરનામાં, "127.0.0.x" જેવા સ્થાનિક હોસ્ટ આઈપી, અથવા ફક્ત કંઇ જ પરત ન આપીને વપરાશકર્તાઓને વેબસાઇટની મુલાકાત લેવાનું ફિલ્ટર કરી રહી છે. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેર DNS તેમના નકલી DNS જવાબને કારણે સ્માર્ટફોન એપ્લિકેશનથી કમ્પ્યુટર રમત સુધીના softwareનલાઇન સ smartphoneફ્ટવેરને પણ તોડે છે.ક્લાઉડફ્લેર DNS કેટલીક બેંક વેબસાઇટ્સ પર ક્વેરી કરી શકશે નહીં. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  અને અહીં તમે વિચારશો,<br>હું ટોર અથવા વીપીએનનો ઉપયોગ નથી કરતો, મારે કેમ કાળજી લેવી જોઈએ?<br>હું ક્લાઉડફ્લેર માર્કેટિંગ પર વિશ્વાસ કરું છું, મારે શા માટે કાળજી લેવી જોઈએ<br>મારી વેબસાઇટ https છે શા માટે મારે કાળજી લેવી જોઈએ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  જો તમે ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરતી વેબસાઇટની મુલાકાત લો છો, તો તમે તમારી માહિતી ફક્ત વેબસાઇટ માલિકને જ નહીં, પણ ક્લાઉડફ્લેરને પણ શેર કરી રહ્યાં છો.વિપરીત પ્રોક્સી આ રીતે કાર્ય કરે છે. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS ટ્રાફિકને ડિક્રિપ્ટ કર્યા વિના વિશ્લેષણ કરવું અશક્ય છે. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેર તમારા બધા ડેટાને જાણે છે જેમ કે કાચા પાસવર્ડ. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ક્લાઉડબીડ કોઈપણ સમયે થઈ શકે છે. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરનું https ક્યારેય અંત-થી-અંત હોતું નથી. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  શું તમે ખરેખર ક્લાઉડફ્લેર અને 3-અક્ષર એજન્સી સાથે તમારો ડેટા શેર કરવા માંગો છો? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ઇન્ટરનેટ વપરાશકર્તાની profileનલાઇન પ્રોફાઇલ એ એક "ઉત્પાદન" છે જેને સરકાર અને મોટી તકનીકી કંપનીઓ ખરીદવા માંગે છે. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  હોમલેન્ડ સિક્યુરિટીના યુ.એસ. વિભાગે જણાવ્યું હતું:<br><br>તમારી પાસે જે ડેટા છે તે કેટલું મૂલ્યવાન છે તેનો તમને ખ્યાલ છે? ત્યાં કોઈ રીત છે કે તમે અમને તે ડેટા વેચો છો?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરે "ક્લાઉડફ્લેર રેપ" તરીકે ઓળખાતી મફત વીપીએન સેવા પણ પ્રદાન કરે છે.જો તમે તેનો ઉપયોગ કરો છો, તો તમારા બધા સ્માર્ટફોન (અથવા તમારા કમ્પ્યુટર) કનેક્શન્સને ક્લાઉડફ્લેર સર્વર્સ પર મોકલવામાં આવશે.ક્લાઉડફ્લેર જાણી શકે છે કે તમે કઈ વેબસાઇટ વાંચી છે, તમે શું ટિપ્પણી પોસ્ટ કરી છે, તમે કોની સાથે વાત કરી છે વગેરે.તમે તમારી બધી માહિતી ક્લાઉડફ્લેરે સ્વૈચ્છિક આપી રહ્યા છો.જો તમને લાગે કે “શું તમે મજાક કરો છો? ક્લાઉડફ્લેર સુરક્ષિત છે. " તો તમારે VPN કેવી રીતે કાર્ય કરે છે તે શીખવાની જરૂર છે. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  ક્લાઉડફ્લેરે કહ્યું કે તેમની વીપીએન સેવા તમારા ઇન્ટરનેટને ઝડપી બનાવે છે.પરંતુ વીપીએન તમારા ઇન્ટરનેટ કનેક્શનને તમારા હાલના કનેક્શન કરતા ધીમું બનાવે છે. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  તમે કદાચ પહેલાથી જ PRISM કાંડ વિશે જાણતા હશો.તે સાચું છે કે એટી એન્ડ ટી એનએસએને સર્વેલન્સ માટેના તમામ ઇન્ટરનેટ ડેટાની ક copyપિ કરવા દે છે. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ચાલો આપણે કહીએ કે તમે એનએસએ પર કામ કરી રહ્યાં છો, અને તમને દરેક નાગરિકની ઇન્ટરનેટ પ્રોફાઇલ જોઈએ છે.તમે જાણો છો કે તેમાંના મોટા ભાગના ક્લાઉડફ્લેર પર આંધળાપણે વિશ્વાસ કરે છે અને તેનો ઉપયોગ કરે છે - ફક્ત એક કેન્દ્રિય ગેટવે - તેમની કંપની સર્વર કનેક્શન (એસએસએચ / આરડીપી), વ્યક્તિગત વેબસાઇટ, ચેટ વેબસાઇટ, ફોરમ વેબસાઇટ, બેંક વેબસાઇટ, વીમા વેબસાઇટ, સર્ચ એન્જિન, ગુપ્ત સભ્ય ફક્ત વેબસાઇટ, હરાજી વેબસાઇટ, શોપિંગ, વિડિઓ વેબસાઇટ, એનએસએફડબલ્યુ વેબસાઇટ અને ગેરકાયદેસર વેબસાઇટ.તમે એ પણ જાણો છો કે તેઓ "સુરક્ષિત!" માટે ક્લાઉડફ્લેરની DNS સેવા ("1.1.1.1") અને VPN સેવા ("ક્લાઉડફ્લેર રેપ") નો ઉપયોગ કરે છે. ઝડપી! વધુ સારું! ” ઇન્ટરનેટ અનુભવ.તેમને વપરાશકર્તાના આઇપી સરનામાં, બ્રાઉઝર ફિંગરપ્રિન્ટ, કૂકીઝ અને આરએવાય-આઈડી સાથે જોડવાનું લક્ષ્યની profileનલાઇન પ્રોફાઇલ બનાવવા માટે ઉપયોગી થશે. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  તમને તેમનો ડેટા જોઈએ છે. તમે શું કરશો? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ક્લાઉડફ્લેર હનીપોટ છે.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **દરેક માટે મફત મધ. કેટલાક તાર જોડાયેલા છે.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ક્લાઉડફ્લેરનો ઉપયોગ કરશો નહીં.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ઇન્ટરનેટનું વિકેન્દ્રિય બનાવવું.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    કૃપા કરીને આગલા પૃષ્ઠ પર ચાલુ રાખો:  "[ક્લાઉડફ્લેર એથિક્સ](gu.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_મને ક્લિક કરો_

## ડેટા અને વધુ માહિતી
</summary>


આ ભંડાર એવી વેબસાઇટ્સની સૂચિ છે જે "ધ ગ્રેટ ક્લાઉડવwલ" ની પાછળ છે, ટોર વપરાશકર્તાઓ અને અન્ય સીડીએનને અવરોધિત કરે છે.


**ડેટા**
* [ક્લાઉડફ્લેર ઇન્ક.](../cloudflare_inc/)
* [ક્લાઉડફ્લેર વપરાશકર્તાઓ](../cloudflare_users/)
* [ક્લાઉડફ્લેર ડોમેન્સ](../cloudflare_users/domains/)
* [નોન-ક્લાઉડફ્લેર સીડીએન વપરાશકર્તાઓ](../not_cloudflare/)
* [વિરોધી ટોર વપરાશકર્તાઓ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**વધુ મહિતી**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ડાઉનલોડ કરો: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * સીસી 0 સામગ્રીના ક eપિરાઇટના ભંગને કારણે બુકરિક્સ જીએમબીએચ દ્વારા મૂળ ઇ બુક (ઇપબ) કા )ી નાખવામાં આવ્યું હતું
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ટિકિટની ઘણી વાર તોડફોડ કરવામાં આવી હતી.
  * [ટોર પ્રોજેક્ટ દ્વારા કા .ી નાખેલ.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ટિકિટ જુઓ 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [છેલ્લી આર્કાઇવ ટિકિટ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_મને ક્લિક કરો_

## તમે શું કરી શકો?
</summary>

* [અમારી ભલામણ કરેલી ક્રિયાઓની સૂચિ વાંચો અને તેને તમારા મિત્રો સાથે શેર કરો.](gu.action.md)

* [અન્ય વપરાશકર્તાનો અવાજ વાંચો અને તમારા વિચારો લખો.](../PEOPLE.md)

* કંઈક શોધો: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=gu) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* ડોમેન સૂચિને અપડેટ કરો: [સૂચનો સૂચિ](../INSTRUCTION.md).

* [ઇતિહાસમાં ક્લાઉડફ્લેર અથવા પ્રોજેક્ટ સંબંધિત ઇવેન્ટ ઉમેરો.](../HISTORY.md)

* [નવું ટૂલ / સ્ક્રિપ્ટ અજમાવી જુઓ.](../tool/)

* [વાંચવા માટે અહીં કેટલીક પીડીએફ / ઇપબ છે.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### બનાવટી ખાતા વિશે

અમારી સત્તાવાર ચેનલોની ourોંગ માટે બનાવટી એકાઉન્ટ્સના અસ્તિત્વ વિશે ક્રાઈમફ્લેર જાણે છે, તે ટ્વિટર, ફેસબુક, પેટ્રેન, ઓપન કલેક્ટિવ, વિલેજ વગેરે હોવું જોઈએ.
**અમે ક્યારેય તમારું ઇમેઇલ પૂછતા નથી.
અમે ક્યારેય તમારું નામ પૂછતા નથી.
અમે તમારી ઓળખ કદી પૂછતા નથી.
અમે ક્યારેય તમારું સ્થાન પૂછતા નથી.
અમે ક્યારેય તમારું દાન પૂછતા નથી.
અમે ક્યારેય તમારી સમીક્ષા પૂછતા નથી.
અમે તમને ક્યારેય સોશિયલ મીડિયા પર ફોલો કરવાનું નથી કહીએ.
અમે ક્યારેય તમારા સોશ્યલ મીડિયાને પૂછતા નથી.**

# નકલી એકાઉન્ટ્સ પર ટ્રસ્ટ ન કરો.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
